\presetkeys{todonotes}{fancyline, color=blue!30}{}
\newcommand{\TODO}[1]{\todo[linecolor=blue,color=blue]{Todo: #1}}
\newcommand{\NEEDREF}[1]{\todo[linecolor=blue,color=blue!25]{Need reference: #1}}
\newcommand{\learn}[1]{\begin{tcolorbox}[colframe=jresblue,title=Leçon retenue]#1\end{tcolorbox}}

\DeclareAcronym{renater}%
    { short = RENATER
    , long  = Réseau national de télécommunications pour la technologie\, l’enseignement et la recherche
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{eunis}%
    { short = EUNIS
    , long  = European University Information Systems
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{tnc}%
    { short = TNC
    , long  = The Networking Conference
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{soap}%
    { short = SOAP
    , long  = Simple Object Access Protocol
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{dkim}%
    { short = DKIM
    , long  = DomainKeys Identified Mail
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{dmarc}%
    { short = DMARC
    , long  = Domain-based Message Authentication\, Reporting and Conformance
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{saml}%
    { short = SAML
    , long  = Security Assertion Markup Language
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{sso}%
    { short = SSO
    , long  = Single Sign-on
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{pgp}%
    { short = PGP
    , long  = Pretty Good Privacy
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{spof}%
    { short = SPOF
    , long  = Single point of failure
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{esr}%
    { short = ESR
    , long  = Enseignement Supérieur et Recherche
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{floss}%
    { short = FLOSS
    , long  =  Free/Libre/Open Source Software
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{earn}%
    { short = EARN
    , long  = European Academic Research Network
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{osi}%
    { short = OSI
    , long  = Open Systems Interconnection
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{fsf}%
    { short = FSF
    , long  = Free Software Fundation
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{gnu}%
    { short = GNU
    , long  = GNU is Not Unix
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{rfc}%
    { short = RFC
    , long  = Request For Comments\, documents de travail de IETF
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{ietf}%
    { short = IETF
    , long  = Internet Engineering Task Force
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{www}%
    { short = WWW
    , long  = World Wide Web
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{cern}%
    { short = CERN
    , long  = Centre Européen pour la Recherche Nucléaire
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{gpl}%
    { short = GPL
    , long  = GNU Public License
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{ldap}%
    { short = LDAP
    , long  = Lightweight Directory Access Protocol
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{gip}%
    { short = GIP
    , long  = Groupement d'intéret public
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{yapc}%
    { short = YAPC
    , long  = Yet Another Perl Conference
    , class = abbrev }

\DeclareAcronym{cru}%
    { short = CRU
    , long  = Comité Réseau Universitaire
    , class = abbrev }
